\section{Prototyp}
\subsection{Grafische Oberfläche}
Die Grafische Oberfläche wurde hauptsächlich mit Elementen aus Bootstrap 4.1.3 gefüllt, um die Funktionalität zu zeigen. 

Die Suche ist links am Rand als ausblendbare Sidebar realisiert.
Aktuell wird dies über einen "Toggle Sidebar" Button im Hauptbereich realisiert.

Suchergebnisse werden in einer ausblendbaren Sidebar am rechten Rand angezeigt.
Bei einer erfolgreichen Suche wird sofort die Ergebnis-Sidebar eingeblendet.
Dabei wird der Rest der Anwendung verdunkelt, um den Fokus darauf zu lenken.
Die Ergebnis-Sidebar lässt sich mit einem Klick auf eine beliebige Position außerhalb der Sidebar ausblenden.
Zum Einblenden gibt es ähnlich wie für die Such-Sidebar ein "Suchergebnisse"-Button, der die Suchergebnisse in der Ergebnis-Sidebar einblendet. \\

Für die Anzeige der Ergebnisse im Hauptfenster wird d3.js und neo4j.js verwendet.

Da als Datenformat für die Darstellung des Stammbaums von der gewählten d3.js-Visualisierung gewählt wurde, gibt es gewisse Einschränkungen bei Erweiterungen des Baums in Hinblick auf das Abfragen von Ehepartnern einer Person.
Ansonsten sind dynamische Anpassungen des bestehenden Baums an neu eintreffende Daten unterstützt, etwa die Verknüpfung bereits abgefragter Kinder einer Person mit neu abgefragten Ehepartnern.

\textbf{TODO: BEISPIELANZEIGE ERGEBNIS HIER}

\subsection{Kommunikation mit Datenbank und Suche}
Für den Zugriff auf die Graphdatenbank neo4j wurde der Java-Treiber gewählt.
Ergebnisse von Datenbank-Abfragen können so über das Servlet an das auf Bootstrap basierende Frontend weitergegeben werden.
Da sich das Konzept dieser Fachstudie um die Stammbäume basierend auf Aufzeichnungen der Adelsgeschichte handelt, wurde sich bei den Abfragen auf Eigenschaften einzelner Personen und ihrer Beziehungen untereinander konzentriert.

Das Schema der Graphdatenbank ist aufgrund des Fokus der historischen Belege auf die Abstimmung von einem männlichen Elternteil so strukturiert, dass eine Person oftmals lediglich in einer Kind Graph-Beziehung zu einer anderen Person steht und eine Hinzunahme der Graph-Beziehung von Ehegatten vonnöten ist, um beide Elternteile einer Person zu erhalten.
Ähnlich verhält es sich mit Geschwistern, die nicht direkt der Datenbank entnommen werden können, sondern aufgrund ihrer übereinstimmenden Kind Graph-Beziehung zu einer anderen Person als Geschwister identifiziert werden können.
Neuen Beziehungen, die aus Kombinationen bestehender Beziehungen abgeleitet werden können, aber auch bereits in der Graphdatenbank vorliegende Eigenschaften einer Person wie ihren Namen, Geburtsdatum, Todesdatum, ihre Anzahl an Ehepartnern, Kindern und Geschwistern können in die Suche einer Person miteinbezogen werden.
Das Abfragen weiterer Geschwister, Kinder oder Elternteile zur Anzeige in der graphischen Nutzeroberfläche kann sich ebenfalls dieser Beziehungen und Eigenschaften bedienen.

 